<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mylo&#39;s blog</title>
    <link>https://flyingmylo.com/</link>
    <description>Recent content on Mylo&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2019 19:41:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://flyingmylo.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>普通的人</title>
      <link>https://flyingmylo.com/posts/common-people/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 19:41:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://flyingmylo.com/posts/common-people/</guid>
      <description>时间一天天过，烦恼一天天也不会缺席。同龄的朋友都挺羡慕我现在的状态，不急不慢地过着自己有节奏的生活，也有人说我过的很肆意、有趣，其实也挺没劲的，只是一个普通的上班族。在我看来只是不去想太多而已，只想享受当下的时光。那些到了年龄就该谈恋爱、买房成家的事情，我没想过，起码暂时是这样。
越长大越觉得自己只是一个普普通通的人，没有了以前的那种向往和憧憬，要成为一个多么厉害的人或是活得多么精彩，其实只是和公交司机、环卫工人、早餐店里奔跑的老爸一样的普通人。也越来越只想做一个普通人，没什么宏大的理想，做条咸鱼，养活自己和家人，也会为了生活四处奔波，和伴侣一起体验柴米油盐酱醋茶的平凡日子，想想其实也挺好，待在小城市里生长老去，消磨时光，如果能让时光变得更有意义就算是我幸运了吧。2019年有很多事情，工作或生活上的，都让我想了很多，想象以后的生活会是怎样的，同时也在困惑着我。《ThisIsUs》里有句台词这么说：相对于大城市里的生活，反而小城镇里的人们更有使命感，这句话让我深思了很久，一直想不太明白所谓的使命感到底是什么意思，现在也不得其解。城里的人向往城外的世界，城外的人羡慕城里的生活，其实是非常简单的一道选择题，但很需要勇气。而我一个普普通通的人整天都在做着不同的选择，并不会破坏社会秩序或是地球自转。
七月，提了离职。那段时间比较焦虑，焦虑原因是想的太多，诸如成家立业、娶妻生子，面临回老家还是留杭的选择。突然就意识到自己不是一个求学时的孩子而是一个真正的成年人，该面对的始终会来，不想逃避，但不愿给自己太大压力，只想出去来趟旅行，看看世界认识自己，换个心情再出发。九月，与友结伴去青海甘肃转了一个环线，途中碰到老乡同行也是巧合算是缘分。城外的模样是需要我们自己去看去听去感受的，一路上的那些朝圣者、放牧者、骑行者，他们都是为了某种意义而活吧，也不由得就想到了自己，这个谜题大概还没有答案。其实在某方面，有个出远门的机会我也是挺期待的，这也致使我非常享受此趟旅行带来的愉悦和舒畅，喜欢蓝天白云下的新鲜空气，喜欢迎面吹来的秋风，喜欢那种自由奔跑的感觉，喜欢在路上看着眼前的一切朝着反方向飞去，什么都不用想，烦恼杂事都抛在脑后，全身心的感受世界，听着喜欢的音乐，放空自己，就陶醉在美妙的大自然里。
回杭，重返到霓虹城市里的生活。日子又开始一天天过，开始求职之路，但是一切并没有想象中的那么顺利，此时面临的是一阵互联网公司裁员，行情很糟，心里始终吊着一块大石头，当然也在责怪自己之前的任性。起初自己心态还算良好乐观，只是随着时间的无情，工作一天不落地，心里也就不踏实。也逐渐意识到生活不易，意识到社会职场的残酷。想起来杭时在第一家公司辞职时的辞职信还是这样写：如果可以把生活比作一首歌，那我偏爱摇滚乐。直接 email 给了 leader 和 hr ，简直年少轻狂。为了打发求职期间的无聊，就买了把吉他，初衷是喜欢音乐，想学会弹奏自己喜欢的歌，虽然报了吉他社，但大多时间还是在自学。后来入职了新公司，手指的按弦难度加上新工作的加班，至此，初衷已经被劝退大半了。
生在北方，住在南方。自从收拾好了行囊开始出发，初衷也随着年龄的增长一点点在变，开始的雄心壮志到如今的思考人生。有时候也会在想，自己独身漂泊在外是为了寻求什么吗？现在想这个问题我也没有答案，是在寻求什么&amp;hellip;形形色色的各式人种为了各自的目标去劳动、获得，循环往复地推进着这套系统的运行。我只是一个渺小的、闲下来就喜欢daydreaming的生物细胞分子，无足轻重。也许慢慢地我也会寻到自己的方向，有自己的生活哲学，如果可以奢侈点，希望这一天能早些到来，即使付出成倍年龄，我始终也会做一颗会思考的芦苇。
2020 Be well :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关上窗吧</title>
      <link>https://flyingmylo.com/posts/now-close-the-windows/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 17:13:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://flyingmylo.com/posts/now-close-the-windows/</guid>
      <description> Now Close the Windows
   by Robert Frost(1874-1963)      Now close the windows and hush all the fields; If the trees must, let them silently toss; No bird is singing now, and if there is, Be it my loss.
    It will be long ere the marshes resume, It will be long ere the earliest bird: So close the windows and not hear the wind, But see all wind-stirred.
  👉《没有鸟鸣，关上窗吧》by声音碎片
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回答</title>
      <link>https://flyingmylo.com/posts/answer/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 14:10:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://flyingmylo.com/posts/answer/</guid>
      <description> 《回答》
   by北岛  卑鄙是卑鄙者的通行证， 高尚是高尚者的墓志铭， 看吧，在那镀金的天空中， 飘满了死者弯曲的倒影。
    冰川纪过去了， 为什么到处是冰凌？ 好望角发现了， 为什么死海里千帆相竞？
    我来到这个世界上， 只带着纸、绳索和身影， 为了在审判之前， 宣读那些被判决的声音。
    告诉你吧，世界 我&amp;ndash;不&amp;ndash;相&amp;ndash;信！ 总是你脚下有一千名挑战者， 那就把我算作第一千零一名。
    我不相信天是蓝的， 我不相信雷的回声， 我不相信梦是假的， 我不相信死无报应。
    如果海洋注定要决堤， 就让所有的苦水都注入我心中， 如果陆地注定要上升， 就让人类重新选择生存的封顶。
    新的转机和闪闪星斗， 正在缀满没有遮拦的天空。 那是五千年的象形文字， 那是未来人们凝视的眼睛。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>车站</title>
      <link>https://flyingmylo.com/posts/station/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 17:51:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://flyingmylo.com/posts/station/</guid>
      <description>一
 这里的地铁很奇怪，不是在地下运行反而是地上，可能是叫「轨道交通」的原因吧。
男孩儿和女孩儿坐在了一起。女孩儿坐姿端正，双目向前，像是在看窗外的风景，风景也不过是些高楼大厦，可能女孩儿是在想些什么吧。男孩儿也端正地坐着，并拿起手机拍了张窗外的照片，男孩儿注意到女孩儿好像微微扭头看了他一眼。随后男孩儿掏出耳机听起了歌，歌名是 stay alive，电影白日梦想家里的插曲。两人就这么坐着，坐着，男孩儿也偷偷把目光放在了女孩儿身上几眼，当然是趁其双目向前的时候。好似两人心有灵犀一般这样博弈了几个回合。男孩儿看着自己两点钟方向的屏幕里播放着某首歌曲的 MV：男主和女主背对背玩石头剪刀布，女主出了布，但是男主却作弊把剪刀换成了石头。这时候男孩儿面带了微笑，女孩儿仿佛也看到了那笑容，空气很安静，安静到报站的声音显得很是洪亮。要下车了。
 二
 男孩儿没有站起来，直到女孩儿起身后。是的，很巧，他们是在同一站下车&amp;ndash;火车站。男孩儿似乎窃窃欢喜。两人先后下了地铁，寻找着去向车站候车厅的指示牌，也或者是自助取票机。两人朝着不同的方向走去了，男孩儿转了一圈似乎没有找到正确的入口，站在原地朝着周围的指示标又细细搜寻了一遍，或者是在搜寻那个女孩儿？在那转过身的瞬间，他看到了正面走来的女孩儿，想必是女孩儿也没找到正确的指示标。男孩儿又重复地朝着那个箭头走了过去，这时两个陌生人相向而行。
 三
 男孩儿只是换了个位置原地朝四周打量，女孩儿走了出去，男孩儿若无其事地也随她走了出去。其实哪是若无其事，想必男孩儿内心早已翻江倒海。两人算是并肩，男孩儿看到她摘掉了黑色的帽子，下意识扭头瞄了一眼，并小步向前走去，似是害了臊红了脸想要逃之夭夭。自助取票机终于出现了，就在前面。女孩儿以轻盈的步伐超过了他，此时男孩儿也朝着进站指示牌走了过去。
 四
 男孩儿兜兜转转又走到了几分钟前的原地，没有任何变化。要说有，那就是原地没有那个迎面走来的女孩儿。男孩儿挠了挠头，向旁人问了问路又重新出发了，原来候车亭入口就在自助取票机的另一边，只是男孩儿糊涂走错了方向，把地铁进站指示牌当成了候车厅入口。
 五
 男孩儿排队准备进去候车厅，男孩开始四周张望，却已找不见那个陌生又熟悉的身影，一会儿的功夫，她似丢了。
 六
 男孩儿找到了自己的检票口，离检票还有段时间，他开始在候车厅寻寻觅觅，头戴耳机听着 stay alive。候车厅不是很大，足以让他认真又小心地搜索着匆匆人群好几遍，他一边寻找一边心想，找到她后一定要把这首歌分享给她听。人来人往像流水一样冲过来洗掉一波又一波，他开始害怕自己再也找不到这个女孩儿，于是心生懊悔，怪自己为什么没有勇气趁早和她说上一句话打个招呼，为什么没有勇气挂上一个笑脸看看她，为什么没有把耳机递过去说一句：要不要听。
 七
 这次她丢了。
 八
 男孩儿坐了下来，像是在思考什么，但脑中又一片空白，有的只是耳机里循环的歌曲。
女孩儿穿着长裙，左手带着精致的手表和一个环形的手镯，大概是银色吧，长发过了肩膀，但不是很长，不过此时男孩儿已经忘记了女孩儿的模样。
 九
 车站是一个神奇的地方，它可以给你画上一个圆满的句号，也可以给你一个崭新的起始，但这并不是很重要，重要的是你总会前行，随着每一站的停停留留，都会给你烙下美好、久远的回忆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://flyingmylo.com/about/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 16:02:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://flyingmylo.com/about/</guid>
      <description> A CHAMPAGNE SUPERNOVA IN THE SKY :D
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
