<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>生活的独白 on Mylo&#39;s blog</title>
    <link>https://flyingmylo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E7%8B%AC%E7%99%BD/</link>
    <description>Recent content in 生活的独白 on Mylo&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2019 19:41:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://flyingmylo.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E7%8B%AC%E7%99%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>普通的人</title>
      <link>https://flyingmylo.com/posts/common-people/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 19:41:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://flyingmylo.com/posts/common-people/</guid>
      <description>时间一天天过，烦恼一天天也不会缺席。同龄的朋友都挺羡慕我现在的状态，不急不慢地过着自己有节奏的生活，也有人说我过的很肆意、有趣，其实也挺没劲的，只是一个普通的上班族。在我看来只是不去想太多而已，只想享受当下的时光。那些到了年龄就该谈恋爱、买房成家的事情，我没想过，起码暂时是这样。
越长大越觉得自己只是一个普普通通的人，没有了以前的那种向往和憧憬，要成为一个多么厉害的人或是活得多么精彩，其实只是和公交司机、环卫工人、早餐店里奔跑的老爸一样的普通人。也越来越只想做一个普通人，没什么宏大的理想，做条咸鱼，养活自己和家人，也会为了生活四处奔波，和伴侣一起体验柴米油盐酱醋茶的平凡日子，想想其实也挺好，待在小城市里生长老去，消磨时光，如果能让时光变得更有意义就算是我幸运了吧。2019年有很多事情，工作或生活上的，都让我想了很多，想象以后的生活会是怎样的，同时也在困惑着我。《This Is Us》里有句台词这么说：「相对于大城市里的生活，反而小城镇里的人们更有使命感」，这句话让我深思了很久，一直想不太明白所谓的「使命感」到底是什么意思，现在也不得其解。城里的人向往城外的世界，城外的人羡慕城里的生活，其实是非常简单的一道选择题，但很需要勇气。而我一个普普通通的人整天都在做着不同的选择，并不会破坏社会秩序或是地球自转。
七月，提了离职。那段时间比较焦虑，焦虑原因是想的太多，诸如成家立业、娶妻生子，面临回老家还是留杭的选择。突然就意识到自己不是一个求学时的孩子而是一个真正的成年人，该面对的始终会来，不想逃避，但不愿给自己太大压力，只想出去来趟旅行，看看世界认识自己，换个心情再出发。九月，与友结伴去青海甘肃转了一个环线，途中碰到老乡同行也是巧合算是缘分。城外的模样是需要我们自己去看去听去感受的，一路上的那些朝圣者、放牧者、骑行者，他们都是为了某种意义而活吧，也不由得就想到了自己，这个谜题大概还没有答案。其实在某方面，有个出远门的机会我也是挺期待的，这也致使我非常享受此趟旅行带来的愉悦和舒畅，喜欢蓝天白云下的新鲜空气，喜欢迎面吹来的秋风，喜欢那种自由奔跑的感觉，喜欢在路上看着眼前的一切朝着反方向飞去，什么都不用想，烦恼杂事都抛在脑后，全身心的感受世界，听着喜欢的音乐，放空自己，就陶醉在美妙的大自然里。
回杭，重返到霓虹城市里的生活。日子又开始一天天过，开始求职之路，但是一切并没有想象中的那么顺利，此时面临的是一阵互联网公司裁员，行情很糟，心里始终吊着一块大石头，当然也在责怪自己之前的任性。起初自己心态还算良好乐观，只是随着时间的无情，工作一天不落地，心里也就不踏实。也逐渐意识到生活不易，意识到社会职场的残酷。想起来杭时在第一家公司辞职时的辞职信还是这样写：如果可以把生活比作一首歌，那我偏爱摇滚乐。直接 email 给了 leader 和 hr ，简直年少轻狂。为了打发求职期间的无聊，就买了把吉他，初衷是喜欢音乐，想学会弹奏自己喜欢的歌，虽然报了吉他社，但大多时间还是在自学。后来入职了新公司，手指的按弦难度加上新工作的加班，至此，初衷已经被劝退大半了。
生在北方，住在南方。自从收拾好了行囊开始出发，初衷也随着年龄的增长一点点在变，开始的雄心壮志到如今的思考人生。有时候也会在想，自己独身漂泊在外是为了寻求什么吗？现在想这个问题我也没有答案，是在寻求什么&amp;hellip;形形色色的各式人种为了各自的目标去劳动、获得，循环往复地推进着这套系统的运行。我只是一个渺小的、闲下来就喜欢daydreaming 的生物细胞分子，无足轻重。也许慢慢地我也会寻到自己的方向，有自己的生活哲学，如果可以奢侈点，希望这一天能早些到来，即使付出成倍年龄，我始终也会做一颗会思考的芦苇。
2020 Be well :-)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
